\newpage
\section{Математическое и информационное обеспечение }

При проводке наклонной или горизонтальной скважины траектория бурения может не совпадать с проектным профилем скважины. Основная
задача технологии направленного бурения при этом заключается в оперативном расчёте величины и направления отклонения фактического профиля от
проектного и корректирование траектории бурения.

Помимо решения основной задачи по контролю и управлению траекторией бурения, расчёт пространственных координат и параметров фактического профиля необходим для:
\begin{itemize}
  \item исследования формы пространственно искривлённого ствола скважины с целью уточнения условий работы компоновок низа бурильной колонны;
  \item определения условий прохождения по стволу скважины бурильных и обсадных колонн;
  \item разработки мероприятий по предупреждению образования желобов в стенке ствола скважины;
  \item определения интервалов изнашивания обсадных колонн в процессе эксплуатации скважины.
\end{itemize}

Технология инклинометрии предусматривает измерение в каждой точке ствола скважины зенитного угла ($ \alpha $) и азимута ($ \varphi $), а также длины ствола от
устья скважины до каждой точки измерения. Задача расчёта траектории бурения состоит в том, чтобы на основании измерений рассчитать координаты
точек измерения в прямоугольной системе координат, связанной с устьем скважины, с точкой забуривания бокового ствола или с другой реперной
точкой. Другими словами, расчётным способом определить вертикальную глубину (Z) точки измерения, а также горизонтальные её смещения (X и Y) в
направлении Север-Юг с положительным направлением на Север и в направлении Восток-Запад с положительным направлением на Восток

\textbf{Метод среднего угла}

В данном методе интервал ($ L_{1-2} $) ствола скважины между соседними точками измерений представляется отрезком прямой. При этом зенитный угол
и азимут на протяжении данного интервала принимается равным средним арифметическим значениям соответствующих углов по концам интервала.

$$ \Delta x = L_{1-2} * sin \frac{\alpha_1 + \alpha_2}{2} * sin \frac{\varphi_1 + \varphi_2}{2}; $$
$$ \Delta y = L_{1-2} * sin \frac{\alpha_1 + \alpha_2}{2} * cos \frac{\varphi_1 + \varphi_2}{2}; $$
$$ \Delta z = L_{1-2} * cos \frac{\alpha_1 + \alpha_2}{2}, $$

где $ \alpha_1 и \alpha_2 $ – зенитный угол в верхней и нижней точке измерения соответственно;\\
$ \varphi_1 и \varphi_2 $ – азимут в верхней и нижней точке измерения соответственно,\\
$ L_{1-2} $ - интервал ствола скважины между соседними точками изменерий.

\subsection{Классификация подзадач (отнесение подзадач к классу задач)}
???

\subsection{Математические модели подзадач (где применимо)}
???

\subsection{Методы решения подзадач (где применимо)}
???

\subsection{Информационные модели для подзадач (где применимо)}
???

\subsection{Алгоритмы и структуры данных для подзадач}
