\textbf{Метрическая оценка качества программного продукта.}

В данной части дипломной работы проводится оценка качества программного продукта согласно ГОСТ 28195-89.

\textbf{Определение подкласса программных средств}

Данное программное средство относится к подклассу 509 – Прочие ПС.

\input{reliability_table}
\input{support_table}
\input{convenience_table}
\input{efficiency_table}
\input{versality_table}
\input{correctness_table}

Абсолютные показатели критериев i-ого фактора качества определяется по формуле:
$$P_i = \sum_{k=0}^{n}(P^M_{jk} * V^M_{jk})$$
, где

$P^M_{jk}$ - итоговая оценка k-той метрики j-того критерия;

$V^M_{jk}$ - весовой коэффициент j-того показателя;

$n$ - число метрик, относящихся к j-тому критерию.

Таким образом, абсолютные показатели составляют:

\begin{ztable}{|p{5cm}|p{5cm}|}{Результаты оценки качества программного продукта} {quality_result_table}
  \hline
  Фактор качества & Оценка\\

  \endhead

  \hline
  Надёжность & 0,7 \\
  \hline
  Сопровождаемость & 0,5 \\
  \hline
  Удобство применения & 0,9 \\
  \hline
  Эффективность & 0,9 \\
  \hline
  Универсальность & 0,7 \\
  \hline
  Корректность & 0,7 \\
  \hline
\end{ztable}

Все показатели принимают значения в пределах требуемой нормы.

\textbf{Выводы}

В результате проделанной работы была произведена оценка качества программного продукта
“Программа для расчета и предупреждения пересечения стволов нефтяных скважин”.

Показатель оценки надёжности равен 0,7. Эта величина показывает, что программа оснащена определенными базовыми
методами защиты от сбоев и злоумышленников.

Высокий показатель универсальности равен 0,7 говорит о том, что данный модуль может быть перенесен в другие приложения.

Значение показателя сопровождаемости равное 0,5 говорит о необходимости дальнейшей работы по улучшению наглядности и
устойчивости функционирования.

Полученные оценки 0,9 означают, что программа достаточно эффективна и удобна в применении.
